看不見將來 經濟緊縮掀怒潮

看不見將來 經濟緊縮掀怒潮

國際新聞

伊朗駐英國倫敦大使館外前日有民眾冒雨向伊朗人表達支持。路透社

雖然示威者高呼反最高領袖哈梅內伊、總統魯哈尼等國家領袖的口號，但分析認為，這場反政府示威浪潮的根本原因，就如在很多國家一樣，都是對經濟緊縮政策的憤怒。
英國廣播公司調查發現，現今伊朗人跟10年前相比，平均貧窮了15%，民眾對於政府遲遲未能改善他們的生活已失去耐性。

投資者血本無歸

伊朗－歐洲商業論壇創辦人兼分析員巴特曼格利吉（Esfandyar Batmanghelidj）說：「令伊朗人走上街頭的，往往是一般經濟問題：對失業感到沮喪、對孩子的未來感到不明朗。」

他將矛頭指向魯哈尼在2013年上台後實施的經濟緊縮政策，包括在數周前公佈的財政預算案中落實新一輪削減福利及提高燃料價格等措施。他說：「魯哈尼的理念是，緊縮政策固然艱難，但為了控制通脹及貨幣問題，以及改善伊朗的投資環境，那是必須的。」
德黑蘭政治分析員穆薩維（Mojtaba Mousavi）就指出，近一兩年大批非法金融機構倒閉，令數以百萬計投資者血本無歸，亦是民心不滿原因。他說：「大家都說現時示威的都是低下階層，但其實有很多是失去資產的中產人士。」而由於國內不少反對派不是被噤聲就是被流放，今次示威浪潮都是民眾自發。

相關新聞
伊朗示威趨暴力 至少12死 魯哈尼開腔示好難息怒火
國際新聞 9小時前